中國爆「甲殼類神秘病毒」 死亡率八成！不排除突變後傳染給人類

武漢肺炎疫情未解除，近日中國又再爆遭神秘病毒侵襲，而且更對沿海地區11省市中招，這種病毒被稱為「甲殼類神秘病毒」，在蝦、蟹之間高度傳播，發病率六成、死亡率高達八成，沒有藥物治療，日本媒體更指，這種病毒不排除與禽流感病毒，突變後傳染給人類。

據香港《蘋果日報》報導，這種神秘病毒的消息，中國只有針對水產養殖戶的雜誌《水產前沿》有報導。文中指出，今年華南地區的蝦病問題嚴重，廣東珠三角、汕尾、饒平、福建等地，部份地區出現大批病例，發病率高達六成，多項測試均指向一種名為「蝦虹彩病毒」有關。2017年春季，廣東湛江、陽江、粵東和福建的漳浦、長樂等地發現高密度養殖的南美白對蝦出現爆發性死亡

報導指出，這種由「虹彩病毒1」（Decapod iridescent virus 1, DIV 1）病毒引發的新型病毒，沒有太典型的病徵，多數只出現肝胰腺萎縮、顏色變淺、腳變黑、停止攝食、活力下降等，只能靠養蝦大量死亡而斷定。往年則曾在廣東、浙江、河北等地流行，而海洋研究單位則在浙江養殖的南美白對蝦，及在紅螯螯蝦中發現這種病毒。且這種新病毒沒有特效藥，只能以清潔池塘、定時清理污物、不使用鮮活飼料等才能預防。

日本的《周刊郵報》（NEWSポストセブン）報道這次事件，指2013至2018年間，病毒令中國白蝦產量減少30萬噸，雖然這種病毒目前不會傳染給人，但也不排除如同禽流感病毒，突變後傳染給人類。（即時新聞中心／綜合報導）

天滅啦

一定又係美國佬搞事

班芝麻人食獨角仙

新甲病毒

又少一樣食物lu

中國人永遠唔會令人失望

咁撚鍾意食小龍蝦呀拿

可能同濫用抗生素 ，醫療污染，同濫捕物種破壞平衡呢d因素做成?反正支那係衰呢幾樣

中國話"不排除"依家我會當佢係已發生，除咗佢話"不排除"同人開戰...

寄生蟲就聽得多 冷血動物病毒會同溫血哺乳類共患嘅病真係第一次聽

放心 傳左出去就唔再係支國既病毒

Did other countries know?
If not, it's time to post to Twitter...